{
  "Created apps-dabao/{0} and added to workspace.": "已创建 apps-dabao/{0} 并添加到工作区。",
  "Create app failed: {0}": "创建应用失败：{0}",
  "App name is required": "必须填写应用名称。",
  "Use lowercase letters, numbers, -, _; start with a letter": "必须以小写字母开头，可使用字母、数字、-、_。",
  "test_app": "test_app",
  "Creating app \"{0}\"…": "正在创建应用“{0}”…",
  "Will be created under xous-core/apps-dabao/<name>/": "将创建在 xous-core/apps-dabao/<name>/ 下。",
  "New Bao App Name": "新的 Bao 应用名称",
  "These apps were not found under {0}: {1}": "在 {0} 中未找到以下应用：{1}",
  "App \"{0}\" was not found under {1}.": "应用“{0}”未在 {1} 中找到。",
  "No apps found under {0}. Create one first.": "{0} 下未找到应用，请先创建一个。",
  "No app selected.": "未选择应用。",
  "Bao app set to {0}": "已将 Bao 应用设置为 {0}",
  "artifacts JSON parse failed": "解析 artifacts JSON 失败。",
  "Boot command failed: {0}": "Boot 命令执行失败：{0}",
  "Sending 'boot' to {0} @ {1}…": "正在发送 'boot' 到 {0}（{1}）…",
  "boot command succeeded.": "Boot 命令执行成功。",
  "Build cancelled by user.": "用户已取消构建。",
  "Build exited with code {0}": "构建已退出，代码 {0}",
  "Build failed.": "构建失败。",
  "No apps specified — building target \"{0}\" only.": "未指定应用 — 仅构建目标“{0}”。",
  "No build target set.": "未设置构建目标。",
  "Baochip: Building…": "Baochip：正在构建…",
  "Select Target": "选择目标",
  "Building: cargo {0}": "开始构建：cargo {0}",
  "Building \"{0}\" without an app.": "在没有应用的情况下构建目标“{0}”。",
  "Building \"{0}\" for app \"{1}\"…": "正在为应用“{1}”构建目标“{0}”…",
  "cwd: {0}": "工作目录：{0}",
  "Add to Workspace": "添加到工作区",
  "Cancel": "取消",
  "Clone from GitHub": "从 GitHub 克隆",
  "Clone here": "克隆到此处",
  "Ignore": "忽略",
  "Install": "安装",
  "Open": "打开",
  "Open configured xous-core": "打开已配置的 xous-core",
  "Open Here": "在此处打开",
  "Open in New Window": "在新窗口中打开",
  "Open Repo Page": "打开仓库页面",
  "Select Folder": "选择文件夹",
  "Use current workspace instead": "使用当前工作区",
  "Use this folder": "使用此文件夹",
  "Use this location": "使用此位置",
  "Select New Location": "选择新位置",
  "Continue": "继续",
  "Choose a folder to clone xous-core into": "选择用于克隆 xous-core 的文件夹",
  "Open the repo, clone locally, then try again.": "打开仓库，本地克隆后再试一次。",
  "Clone did not complete.": "克隆未完成。",
  "Opening repo in browser. After cloning locally, select the folder in settings.": "正在浏览器中打开仓库。本地克隆后请在设置中选择文件夹。",
  "Select your cloned xous-core folder": "选择已克隆的 xous-core 文件夹",
  "Exited {0}": "退出代码 {0}",
  "Baochip: Python dependencies installed (uv).": "Baochip：Python 依赖项已安装（uv）。",
  "Baochip: Installing Python deps (uv)…": "Baochip：正在安装 Python 依赖项（uv）…",
  "Baochip: Flash cancelled.": "Baochip：已取消烧录。",
  "Baochip: flashed {0} file(s) to {1}.": "Baochip：已将 {0} 个文件烧录到 {1}。",
  "Baochip flash failed: {0}": "Baochip 烧录失败：{0}",
  "Flash location not found: {0}  Is the board mounted? Make sure the board appears as a drive, press RESET if needed.": "找不到烧录位置：{0}。请确认板子已挂载为磁盘，如未出现请按下 RESET。",
  "baochip location not set": "未设置 baochip 位置。",
  "Baochip location set to: {0}": "已设置 Baochip 位置：{0}",
  "No UF2s found (loader/xous/apps). Build first, then flash.": "未找到 UF2 文件（loader/xous/apps）。请先构建再烧录。",
  "Baochip: Flashing…": "Baochip：正在烧录…",
  "You need to select the drive where your baochip is mounted.\n\n1) Make sure your baochip is plugged in.\n2) If you cannot see the BAOCHIP drive on your computer, press the RESET button and wait for the drive to appear.": "请选择 baochip 挂载的磁盘。\n\n1) 确保 baochip 已插入。\n2) 如果电脑中未出现 BAOCHIP 磁盘，请按 RESET 等待出现。",
  "Select mounted baochip drive": "选择已挂载的 baochip 驱动器",
  "Select mounted Baochip UF2 drive": "选择已挂载的 Baochip UF2 驱动器",
  "Device not found at {0}\n\n• Is the board in bootloader mode? (press RESET on the board)\n• Is the board plugged in?\n\nSelect \"Continue\" if the device appears after checking cable and pressing RESET.\n\nOtherwise, select a new location for the BAOCHIP device.": "在 {0} 未找到设备。\n\n• 板子是否处于引导模式？（请按下板子上的 RESET）\n• 板子是否已插入？\n\n如果检查线缆并按下 RESET 后设备出现，请选择“继续”。\n\n否则，请为 BAOCHIP 设备选择新的位置。",
  "Selected location is not accessible: {0}": "所选位置无法访问：{0}",
  "Drive did not appear at: {0}": "在以下位置未出现驱动器：{0}",
  "Flashing {0}": "正在烧录 {0}",
  "MD5: {0}": "MD5：{0}",
  "Flash complete ({0} file(s))": "烧录完成（{0} 个文件）",
  "Bootloader": "引导程序",
  "Run": "运行",
  "bootloader mode": "引导模式",
  "run mode": "运行模式",
  "Default monitor port set to: {0}": "已将默认监视端口设置为：{0}",
  "Bootloader (drive mode)": "引导程序（驱动模式）",
  "Run (normal firmware logs)": "运行（普通固件日志）",
  "Baochip: waiting for {0}…": "Baochip：正在等待 {0}…",
  "Current: {0}": "当前：{0}",
  "Bootloader (drive mode) serial port set to: {0}": "已设置引导程序（驱动模式）串口：{0}",
  "Could not list ports: {0}": "无法列出端口：{0}",
  "No run mode serial port set. Pick one first.": "未设置运行模式串口，请先选择。",
  "No {0} serial port set. Pick one first.": "未设置 {0} 串口，请先选择。",
  "No serial ports found.": "未找到串口。",
  "Run mode port {0} didn’t appear in time. Trying anyway…": "运行端口 {0} 未在预期时间出现，将继续尝试…",
  "Run mode serial port set to: {0}": "已设置运行模式串口：{0}",
  "Select bootloader (drive mode) serial port": "选择引导程序（驱动模式）串口",
  "Select run mode (firmware) serial port": "选择运行模式（固件）串口",
  "Waiting for run mode serial port…": "正在等待运行模式串口…",
  "Run mode serial port is still not set. Aborting monitor.": "运行模式串口仍未设置，将取消监视器。",
  "xous-core / bao.py not set": "xous-core / bao.py 未设置",
  "xous-core path not set": "未设置 xous-core 路径。",
  "No working Python interpreters detected on PATH. Please install Python (python.org) and retry.": "未在 PATH 中检测到可用的 Python 解释器。请从 python.org 安装后重试。",
  "Pick the Python to run \"pip install --user uv\"": "选择用于执行 \"pip install --user uv\" 的 Python",
  "Select Python to install uv": "选择用于安装 uv 的 Python",
  "Python selection cancelled.": "已取消选择 Python。",
  "Cargo not found. Make sure Rust is installed correctly and in PATH.": "未找到 Cargo。请确保 Rust 已正确安装并在 PATH 中。",
  "Rust not found. Please install Rust from https://rustup.rs before building.": "未找到 Rust。请先从 https://rustup.rs 安装。",
  "Failed to install target; please run manually:\n rustup target add riscv32imac-unknown-none-elf": "目标安装失败，请手动运行：\n rustup target add riscv32imac-unknown-none-elf",
  "Target installed successfully.": "目标安装成功。",
  "The RISC-V target `{0}` is not installed. Install it now?": "RISC-V 目标 `{0}` 未安装。现在安装吗？",
  "App: (not set)": "应用：（未设置）",
  "Click to select xous-core app": "选择 xous-core 应用",
  "Build (cargo xtask)": "构建（cargo xtask）",
  "Full clean (cargo clean)": "完全清理（cargo clean）",
  "Flash to device": "烧录到设备",
  "Baochip Location: (not set)": "Baochip 位置：（未设置）",
  "Click to set baochip location": "设置 baochip 位置",
  "Open monitor on {0} port {1} @ {2}": "在 {0} 端口 {1}（{2}）上打开监视器",
  "Open monitor (bootloader mode serial port not set)": "打开监视器（未设置引导模式串口）",
  "Open monitor (run mode serial port not set)": "打开监视器（未设置运行模式串口）",
  "Run Mode Serial Port: (not set)": "运行模式串口：（未设置）",
  "Current run mode serial port @ {0}": "当前运行模式串口 @ {0}",
  "Click to set run mode serial port": "设置运行模式串口",
  "Open Baochip Settings": "打开 Baochip 设置",
  "Target: (not set)": "目标：（未设置）",
  "Click to select build target": "选择构建目标",
  "Bootloader Mode Serial Port: (not set)": "引导模式串口：（未设置）",
  "Current bootloader mode serial port @ {0}": "当前引导模式串口 @ {0}",
  "Click to set bootloader mode serial port": "设置引导模式串口",
  "current": "当前",
  "No build targets available.": "没有可用的构建目标。",
  "Build target set to {0}": "已将构建目标设置为 {0}",
  "Bao Boot": "Bao 启动",
  "Bao Build": "Bao 构建",
  "Bao Clean": "Bao 清理",
  "Bao Monitor ({0}: {1})": "Bao 监视器（{0}: {1}）",
  "Bao Flash": "Bao 烧录",
  "Build • Flash • Monitor": "构建 • 烧录 • 监视",
  "Clean (cargo clean)": "清理（cargo clean）",
  "Default monitor: {0}": "默认监视器：{0}",
  "Flash device": "烧录设备",
  "Monitor": "监视",
  "Open monitor ({0} port not set)": "打开监视器（{0} 端口未设置）",
  "New app": "新应用",
  "Open Settings": "打开设置",
  "Select app": "选择应用",
  "Select build target": "选择构建目标",
  "Set bootloader mode serial port": "设置引导模式串口",
  "Set baochip location": "设置 baochip 位置",
  "Set run mode serial port": "设置运行模式串口",
  "Welcome": "欢迎",
  "Baochip: Installing uv…": "Baochip：正在安装 uv…",
  "uv was installed but not found. Ensure your user bin directory is on PATH or select a different Python.": "uv 已安装但未找到。请确认用户 bin 目录在 PATH 中，或选择其他 Python。",
  "uv was installed but not found. Ensure your Python user Scripts directory is on PATH or select a different Windows Python.": "uv 已安装但未找到。请确认 Python 用户 Scripts 目录在 PATH 中，或选择其他 Windows Python。",
  "Baochip: uv ready.": "Baochip：uv 已就绪。",
  "Baochip: reset uv setup for this workspace. Re-run a command to reconfigure.": "Baochip：已重置此工作区的 uv 设置。重新运行命令以重新配置。",
  "That Python appears to be WSL/Linux. Please pick a Windows Python (e.g., \"py -3\" or a Windows python.exe).": "所选 Python 似乎是 WSL/Linux 版本。请选择 Windows Python（如 \"py -3\" 或 python.exe）。",
  "Could not check tools-bao version. Please ensure your xous-core repository is up to date.\nError: {0}": "无法检查 tools-bao 版本。请确认 xous-core 仓库已更新。\n错误：{0}",
  "Could not parse version from: {0}": "无法解析版本：{0}",
  "Your tools-bao is too old (found v{0}, need ≥ v{1}).\nPlease update your xous-core repository to continue.": "tools-bao 版本过旧（检测到 v{0}，需要 ≥ v{1}）。\n请更新 xous-core 仓库后继续。",
  "Paths, ports, defaults": "路径、端口、默认值",
  "Configure extension": "配置扩展",
  "Scaffold in apps-dabao/": "在 apps-dabao/ 中创建模板",
  "Create new app": "创建新应用",
  "Choose from apps-dabao/": "从 apps-dabao/ 中选择",
  "Found a bug or have a feature request for the extension?": "发现错误或希望新功能？",
  "Open an issue on GitHub": "在 GitHub 上提交 Issue",
  "Welcome to Baochip": "欢迎使用 Baochip",
  "Open xous-core on GitHub": "在 GitHub 上打开 xous-core",
  "Show Welcome on extension startup": "扩展启动时显示欢迎页",
  "Quick actions to get you started.": "快速开始操作。",
  "Welcome • Baochip": "欢迎 • Baochip",
  "The currently open workspace does not match your configured xous-core path.\n\nConfigured xous-core: {0}\nOpen workspace(s):\n  • {1}\n\nChoose what to do:": "当前打开的工作区与配置的 xous-core 路径不匹配。\n\n已配置的 xous-core：{0}\n当前工作区：\n  • {1}\n\n请选择操作：",
  "xous-core is not open in this workspace. Open \"{0}\" to continue?": "当前工作区未打开 xous-core。请打开“{0}”以继续。",
  "Cannot find tools-bao/bao.py under: {0}": "{0} 下未找到 tools-bao/bao.py。",
  "Baochip needs your local xous-core folder.": "Baochip 需要本地 xous-core 文件夹。",
  "Baochip needs the xous-core folder opened in the workspace to build.": "要构建，请在工作区中打开 xous-core 文件夹。",
  "Select your xous-core folder": "选择 xous-core 文件夹",
  "xous-core workspace not opened": "未打开 xous-core 工作区。"
}